<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Журнал</title>
    <link href="http://journal.madebytiny.studio/feed.xml" rel="self" />
    <link href="http://journal.madebytiny.studio" />
    <updated>2025-05-11T14:33:39+05:00</updated>
    <author>
        <name>Tiny Studio</name>
    </author>
    <id>http://journal.madebytiny.studio</id>

    <entry>
        <title>Алматы</title>
        <author>
            <name>Чингиз Тибэй</name>
        </author>
        <link href="http://journal.madebytiny.studio/almaty/"/>
        <id>http://journal.madebytiny.studio/almaty/</id>
            <category term="Города и страны"/>

        <updated>2025-05-10T13:10:54+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Алматы — город, в котором я пишу книги. Не дописываю, но все же. Он знаком и предсказуем, но каждый раз я умудряюсь открывать в нем что-то новое. Алматы — город, наполненный несуразными образами, которые запоминаются навсегда. Часть из размышлений об этом городе именно в таких&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="dropcap"><span style="font-weight: 400;">Алматы — город, в котором я пишу книги. Не дописываю, но все же. Он знаком и предсказуем, но каждый раз я умудряюсь открывать в нем что-то новое. Алматы — город, наполненный несуразными образами, которые запоминаются навсегда. Часть из размышлений об этом городе именно в таких подсмотренных образах.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я иду тротуарами по одной из улиц. Дождь идет со мной. Утопаем в воспоминаниях. Останавливаюсь на перекрестке, наблюдаю картину: кошка сидит на невысокой ограде, рядом стоит девушка. Курят. Дождь заштриховывает эту картину.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Или вот: я захожу на кухню в хостеле сделать кофе. Рыжая и кудрявая, девушка одним движением смахивает со столешницы мусор в мусорный пакет. А после выходит в окно.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В ее руках пакет с мусором, на ногах едва держатся шлепанцы, ее кудри на голове образуют один большой шар. Она оборачивается уже на подоконнике: на лице улыбка, от глаз до губ, где в уголке приютилась неаккуратно скрученная сигарета.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Словно персонаж из миров Экзюпери, маленький принц эпохи феминизации, она легко выскальзывает в окно и бесшумно приземляется уже на другой планете. Покрытой грязным снегом со свисающими с неба льдинами.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Время от времени я вижу ее с неизменным красным полосатым шарфом, развевающимся на ветру, в коричневом пальто, покрытом клеткой. С головой как одуванчик, она также легко меняет пространства, то взлетая, то опускаясь на землю. И за ней все так же тянется дым ее самокруток.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Все сознательное время, которое я себя помню, я пишу книгу. Ту или иную, но исправно пишу. И вот, пока я писал свою книгу — собирал материал и все такое — кофе успел превратиться с «оно» в «он».</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Благодаря гостям познаем себя. Выбрались в горы. Картина: русские на подъеме спрашивают у русских спускающихся стоит ли стараться. Вторые отвечают, что развернулись, дойдя до снега. Первые громко вздыхают о тоске по родине, что заставляет искать снег в горах чужой страны.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">2023</span></p>
<div class="gallery-wrapper gallery-wrapper--full"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Add images" data-columns="4">
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-08-12-X-T4-3255.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-08-12-X-T4-3255-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3313.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3313-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3323.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3323-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3325.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3325-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3336.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3336-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3341.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3341-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3349.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-09-X-T4-3349-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-15-X-T4-3428.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-15-X-T4-3428-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-16-X-T4-3491.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-16-X-T4-3491-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-16-X-T4-3506.jpg" data-size="2048x1365"><img decoding="async" loading="lazy" src="http://journal.madebytiny.studio/media/posts/9/gallery/22-10-16-X-T4-3506-thumbnail.webp" alt="" width="720" height="480"></a></figure>
</div></div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Вена</title>
        <author>
            <name>Чингиз Тибэй</name>
        </author>
        <link href="http://journal.madebytiny.studio/wien/"/>
        <id>http://journal.madebytiny.studio/wien/</id>
            <category term="Города и страны"/>

        <updated>2025-05-10T12:27:50+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Вена создает ощущение немецкого пригорода. Здесь все говорят на немецком и полностью доверяют друг другу. Например, в метро турникеты не огорожены ничем — нет никаких преград для того, чтобы пройти. Но есть подозрение, что если ты только подумаешь о том, чтобы нарушить закон, кто-то тебя сразу&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="dropcap"><span style="font-weight: 400;">Вена создает ощущение немецкого пригорода. Здесь все говорят на немецком и полностью доверяют друг другу. Например, в метро турникеты не огорожены ничем — нет никаких преград для того, чтобы пройти. Но есть подозрение, что если ты только подумаешь о том, чтобы нарушить закон, кто-то тебя сразу же сдаст. На самом деле, за тобой уже выехали.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В Вене есть «турецкая» часть города, где квартиру мне сдает итальянка. Ее происхождение с головой выдает наличие кофе-машины (на самом деле, двух), книжки с итальянскими рецептами и очень плохой английский.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Картина: старик стоит за прилавком. За его грустной улыбкой — воспоминание о погибшей жене. Об ее страсти к пленочной, уходящей культуре. В его глазах глубокая печаль и тоска по ней. Заряжая мой фотоаппарат пленкой, он вспоминает о том, как делал это для нее.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">— Я настраивал все ее камеры, — говорит он.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Техническая часть всегда была за ним, креативная — за ней.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">— Будь моей семьей. — Так он сделал ей предложение, от которого она не смогла отказаться.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Когда она умерла, в память о ней он открыл магазин с коллекцией старых камер: что-то он продает, а с чем-то еще не готов расстаться, но готов рассказывать истории, связанные с ними.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">— Чтобы картинка была сочнее, выставляй значения на пару стопов ниже. Просто попробуй, — говорит он мне. — Эти камеры хороши и безотказны, но я всегда рад тебе, если понадобится помощь или передумаешь.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Старик, похожий на постаревшего Ришара, с улыбкой смотрит мне вслед.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Профессия дня: собиратель трупов бабочек.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Дело было в венском доме с бабочками — Schmetterlinghaus. Всё красиво, их много, бабочки разных сочетаний цветов с бархатистым мехом и привыкшие есть с рук. Но стоит отойти ближе к окнам, можно увидеть на рамах их крошечные трупики. Подумалось, кто-то же собирает их.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">К пасхальным праздникам в музее Albertina в Вене придумали развлечение: раскидали по музею, в очевидных и не очень местах, символ праздника — кролика. Что-то «вшили» в интерьер через физические объекты, что-то сделали интерактивным и доступным по наведению камеры на картину.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Скачав у входа специальное приложение, к выходу ты можешь получить награду, если соберешь большинство таких пасхалок.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Некоторые обходили музей по несколько раз, чтобы найти их все.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Кстати, лайфхак: в музее «Альбертина» можно скинуть рюкзак с вещами в хранение, погулять налегке и вернуться за ним вечером. Музей работает до шести, а хранение бесплатное.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">20??</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Вена на 80% состоит из музеев. Утрирую, конечно. Но средоточие музеев в центральном кольце превращает сам город в один большой музей. Превращает каждого в экспонат.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Заведения достойны города. Обслуживание достойно легенд. В ожидании меню, принятия заказа и самого заказа на мебели прямиком из театра прошлого века, состаришься сам. А по виду, тону и поведению официанта кажется, что он обслуживал самого Моцарта. Я бы не удивился, если бы это действительно было так.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Вена будто застыла во времени. Не так, что город остался в прошлом, но так, будто время здесь тоже не торопится. Совсем. По городу разъезжают конные экипажи, но при этом причудливо раскиданы сети кофеен «Старбакс». И нет никаких розеток. Но есть интернет.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Вена — город, в котором я завязал с веганством. Целый год без мяса в Казахстане — буквально, в окружении блюд из мяса, но сдался в Вене. Это должно много сказать о местных сосисках.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Кое-что на заметку.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Наши наблюдения, может когда-нибудь и пригодится.</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">За мороженным — в Eis Greissler.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">На выходе из Альбертины хвалят сосиски. Понравились Kraken, что в хлебе, что без. Главное, что с горчицей.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cafe Sperl, Cafe Hawelka — супер мееееееедленное обслуживание, вкусные штрудели.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">I Caruso работают итальянцы, говорят по-итальянски, готовят по-итальянски.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Кое-что из люксового — одежду, обувь и декор — можно урвать в Halfprice за половину или более от оригинальной стоимости.</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">2023</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Локации: https://maps.app.goo.gl/wVWJ3F8TrqZPJ82V6</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Генуя</title>
        <author>
            <name>Чингиз Тибэй</name>
        </author>
        <link href="http://journal.madebytiny.studio/genova/"/>
        <id>http://journal.madebytiny.studio/genova/</id>
            <category term="Города и страны"/>

        <updated>2025-05-10T12:27:15+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    В поезде до Генуи живописные виды на море. За окном пролетают цветные дома Чинкве-Терре и Портофино, скучающих в ожидании туристов. Мы уже привыкли, что грудничок работает как фаст-трэк. Нас чаще пускают без очереди и, в целом, меньше проверяют. Вчера же нас пустили в наше любимое&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="dropcap"><span style="font-weight: 400;">В поезде до Генуи живописные виды на море. За окном пролетают цветные дома Чинкве-Терре и Портофино, скучающих в ожидании туристов.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Мы уже привыкли, что грудничок работает как фаст-трэк. Нас чаще пускают без очереди и, в целом, меньше проверяют. Вчера же нас пустили в наше любимое заведение в городе без предварительной брони. К такому можно и привыкнуть. Ради этого стоило становиться родителем.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Генуя словно лоскутное одеяло, словно кусочки разных городов собраны в один. Исторически скрытная, Генуя не спешит обнажать свои богатства. Держит свое при себе и для своих. Генуя не для тех, кто торопится.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Что ж, мы не торопимся. Постепенно открываем сокровища, раскиданные по городу. Открываем места, что за год видят солнце пару раз. И места, что не видят его вовсе. Мы сами живем в подземелье и случись что наверху, мы об этом узнаем последние.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Но с каждым новом днем город раскрывается больше, сверкая новыми гранями.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Старушка со стариком готовят пиццу. Он собирает начинку, она отправляет заготовку в печь. И так последние двадцать лет.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Или вот: я выхожу из дома и натыкаюсь на женщину. Она говорит, я – отвечаю. Киваю головой, говорю спасибо и мы расходимся. И спустя только время понимаю, что все общение произошло на итальянском.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В путешествиях время относительно, на ощущениях. Дорога тянется бесконечно, когда ребенок плачет в поезде. А бывает мчится: вот ты на локации и вот уже пора собираться. Так что никогда не стоит откладывать на завтра, если хочется что-то попробовать.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Иногда становится теплее от самых простых вещей. От того, как тебя узнают в любимой траттории. Как кивают с пониманием. Как с улыбкой говорят, это же просто ребенок, не переживай.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В общем, улицы Генуи словно страницы романа с лихо закрученным сюжетом. Никогда не знаешь, где окажешься, однажды ступив на эту территорию.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">2024</span></p>
<p><br style="font-weight: 400;"><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Гавр</title>
        <author>
            <name>Чингиз Тибэй</name>
        </author>
        <link href="http://journal.madebytiny.studio/le-havr/"/>
        <id>http://journal.madebytiny.studio/le-havr/</id>
            <category term="Города и страны"/>

        <updated>2025-05-10T11:47:17+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Возник вопрос, стоит ли в следующий раз взять с собой свою постель? В съемных жилищах, как выяснилось, не все предоставляют. Да и не ко всем есть доверие. Очевидное, на заметку себе завтрашнему — нужно строить планы, хотя бы на неделю вперёд. И, что тоже важно,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="dropcap"><span style="font-weight: 400;">Возник вопрос, стоит ли в следующий раз взять с собой свою постель? В съемных жилищах, как выяснилось, не все предоставляют. Да и не ко всем есть доверие.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Очевидное, на заметку себе завтрашнему — нужно строить планы, хотя бы на неделю вперёд. И, что тоже важно, иметь хоть один запасной. Опытным путем выяснилось: люди могут передумать в последний момент. Оставляй место для маневров, помни о ночи в Париже перед Гавром.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ровно перед входом в музей Жанны д’Арк я ощутил, что стою на пороге истории. Через секунду я вошел в нее.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Наслаждаясь городом, мы пришли к идее открыть собственную студию. Например, маленький цех-студию по производству деревянных игрушек и сувениров.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Потом пришла еще одна: сравнить пути развития искусственных городов. Изучить то, как строились новые города на примере Диснейленда, Гавра, Туркестана.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">2023</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Будапешт</title>
        <author>
            <name>Чингиз Тибэй</name>
        </author>
        <link href="http://journal.madebytiny.studio/buda-loving-pest/"/>
        <id>http://journal.madebytiny.studio/buda-loving-pest/</id>
            <category term="Города и страны"/>

        <updated>2025-05-10T11:46:09+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Будапешт встретил невыгодным курсом, около нулевой температурой и мрачной архитектурой. Пришлось пройти квест, чтобы попасть в квартиру: хозяин хранил ключи в почтовом ящике, который открывался специальным паролем; пароль вводился в одном месте, а ящик открывался — в другом. За внешней дверью встретил коридор с новыми почтовыми ящиками, за которым&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="dropcap"><span style="font-weight: 400;">Будапешт встретил невыгодным курсом, около нулевой температурой и мрачной архитектурой. Пришлось пройти квест, чтобы попасть в квартиру: хозяин хранил ключи в почтовом ящике, который открывался специальным паролем; пароль вводился в одном месте, а ящик открывался — в другом. За внешней дверью встретил коридор с новыми почтовыми ящиками, за которым оказался внутренний двор с мусорными баками и еще несколько дверей. Нужно было найти свою, а после понять порядок этажности — привычный для нас второй для них — первый. И понять какая же из квартир считается той, что напротив лифта, так как каждая из них выходит дверью на лифт. Понимая сложность квеста, хозяин квартиры записал видео. Но это не особо помогло. Иногда излишние объяснения путают. Это тот самый случай.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В квартирах с Airbnb хозяева умеют оформлять квартиры. Не все и не всегда, но на это можно посмотреть заранее. Не отрицая важность планировки, хочется заметить, что это и не самое важное. В большинстве случаев с любым косяком отлично справляется хорошо подобранная мебель. И тут я не против IKEA — проверено, удобно, просто.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Квартира состояла из двух комнат на двух этажах. В ней было две ванных комнаты, три кровати, беспроводной интернет и полный комплект техники: от телевизора (двух) до гриля (одного, но большого). Идеально для небольшой компании.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">За окном по-прежнему стояла нулевая температура. Или около того. Плохая погода чаще бесит тогда, когда ты к ней не готов. Когда по календарю обещана весна, но по ощущениям зима еще надолго.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Когда путешествуешь с другими, получаешь другой опыт. Разные мировосприятие, увлечения и интересы приводят к разным предпочтениям в образе отдыха. Это влияет практически на все — от графиков до желаний. Стоит в будущем учитывать такое сразу.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Например, странно, когда взрослые люди стараются не издавать лишних звуков, будто за стенкой родители.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Будапешт — город сборной солянки. Из переулка в переулок попадаешь с улицы Руставели на набережную Мойки, от Ла Рамблы на елисейские поля. Возможно, поэтому город привлекает многих. В нем каждый найдет что-то для себя.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Будапешт — город случайных памятников и статуй, привлекательных мужчин и сильных ветров.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">На городской площади пасхальные гулянья. Вместе с сумерками ниже нуля опускается температура. Грею пальцы, поднося их к раскрасневшимся углям на мангале, где вертится «трдло» — традиционная выпечка венгров. Со сцены звучат христианские мотивы от местной группы, гуляют туристы, свирепствует ветер.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Отпиваю самодельного кофе из колпачка небольшого термоса, откусываю добротный кусок свежей выпечки. Искры от костра медленно поднимаются выше.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Или вот еще кое-что: сегодня я покупаю пленочную камеру, о которой уже давно мечтал. В старой лавке, которая достойна своей истории. Олдскульная, с минимальными ручными настройками, побитая временем и прежними владельцами. Гораздо старше меня и у вспышки отбит зуб. Но не стоит поддаваться на внешнее — эта камера творит чудеса. И я уже люблю ее.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Перед сном задаюсь вопросом о том, кто жил в этой квартире до меня? За все время своего существования она должна была повидать очень и очень многих. Как именно судьбы складывались здесь? Сколько важных и не очень решений было принято именно на этой постели? Должно быть, слишком много людей клялось в том, что это уж точно в последний раз, сгорбившись над одним из имеющихся унитазов.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Будапешт — город с тысячей лиц, тысячеликий герой. И еще: Будапешт — не мой город. В нём так много лиц, что нет своего собственного. А значит, и не будет его отражения во мне. Внешне и условно, это тот же бульвар Клиши или городская площадь в Комо...</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">...но для достоверности ощущений не хватает вековой важности в архитектуре для первого или уютной узости улиц для второго вариантов.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Не всегда отсутствие толп туристов в плюс. Здесь или слишком много мест, куда можно пойти или же никто никуда не ходит. Для центра «ночных развлечений» Европы, каким рисуют Будапешт, здесь слишком пустынно на улицах. В редких барах, где были замечены люди, они оказывались или совсем юными, или совсем старыми, или ирландцами.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я был уверен, путешествовать с друзьями — весело. Теперь я уверен, что мир лучше открывать самому и наедине с собой.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Будапешт — самый переоцененный город из тех, где я бывал. А я, ведь, бывал в Скопье, например.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Возможно, город для «второго раза». Для, кто с ним знаком. Для тех же, кто здесь впервые город неприветлив и груб. Будапешт — это такой алколенд, в котором все билеты на аттракционы уже разобрали другие.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">После общения с венграми сложилось впечатление, что мы знаем разный английский.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Говорят, мадьяры — родственники казахов.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">— Они интересные, венгры. — Говорит моя собеседница, живущая здесь уже какое-то время. — Меня всегда умиляет их праздник революции. Они празднуют саму попытку — все революции, как таковые, проваливались, как и любые попытки выйти из-под чужого гнета.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Бар For sale pub, который во всех путеводителях и засветился в «Орле и решке», в жизни совсем не очень.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В целом, сложилось впечатление, что каждый будапештец считает своим долгом изрисовать что-нибудь в городе. Но у большинства из них, к сожалению, отсутствует талант.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Самый вкусный штрудель на автовокзале Будапешта.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">20??</span></p>
<p class="align-center"><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В тот самый момент, когда ты говоришь что-то осмысленное на местном языке, ты эволюционируешь из туриста в путешественника. В Венгрии такой трюк не удастся сделать быстро. Язык слишком не похож на другие, чтобы было от чего отталкиваться.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Единственное слово, что я выучил — köszönöm. Косюнум. Спасибо.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Однажды я уже был здесь. Город был темен, оккупирован бомжами и пах соответствующе. Фонари горели по ночам, но освещали только грязные стены в некрасивых граффити. Каждый день я видел на стене напротив одну большую надпись: BUDA FCKN PEST.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Эта надпись часто мне встречалась — на вывесках, упаковках пива, на стикерах на дорожных знаках и, конечно, стенах зданий.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Сегодня я приехал в город и поймал себя на мысли, что он стал чище. Светлее. Приятнее. Я поймал себя на мысли, что хотел бы здесь жить.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я вдруг увидел — словно, прозрел — он красив настолько, что в один момент ты перестаешь его фотографировать. И начинаешь просто наслаждаться.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я увидел что город отбросил свои страхи. Открылся миру. Он больше не боится, что его обидят, сделают больно, отвернутся.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Теперь город открыт каждому.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Будапешт кинематографичен. И, говорят, все чаще играет самого себя. Он перестал притворялся кем-то другим. Принял себя такого, какой он есть.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я смотрю на стене напротив одну маленькую — размером с детскую ладонь — надпись: BUDA LOVING PEST.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Венгры любят закручивать сюжеты, калачи и лестницы.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Как горожане проводят выходные, пока туристы покоряют город? Например, танцуют в парке. Или отмокают в термальных водах, играя в шахматы под открытым небом. Гуляют в парках с животными. Запускают бумажных змей на холме. Читают с ребенком книги в самой красивой из библиотек.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Косюнум, Будапешт!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">2023</span></p>
<p class="align-center"><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Общие рекомендации:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Осмотреть город с воды на водном трамвае</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Устроить пикник на горе Нормафа</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Посмотреть фильм Уэса Андерсона в аутентичном кинотеатре</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Прокатиться на втором трамвае по живописному маршруту</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Покорить Буду</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Найти Иисуса, Будду и Ганди в «Саду философов»</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Влюбиться в библиотеку Ирвина Сабо</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Попробовать мороженное в калаче в Molnár’s kürtőskalács</span></li>
</ol>
<p class="align-center"><span style="font-weight: 400;">~</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Локации: <a href="https://maps.app.goo.gl/vEvp6Ap58N2yBFsx6">https://maps.app.goo.gl/vEvp6Ap58N2yBFsx6</a></span></p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Братислава</title>
        <author>
            <name>Чингиз Тибэй</name>
        </author>
        <link href="http://journal.madebytiny.studio/bratislava/"/>
        <id>http://journal.madebytiny.studio/bratislava/</id>
            <category term="Города и страны"/>

        <updated>2025-05-10T11:20:10+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p><span style="font-weight: 400;">Даже гугл не знает, чем заняться в Братиславе. Я вышел в магазин и случайно обошёл весь город.</span></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">Даже гугл не знает, чем заняться в Братиславе. Я вышел в магазин и случайно обошёл весь город.</span></p>

<p><span style="font-weight: 400;">2018</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Астана</title>
        <author>
            <name>Чингиз Тибэй</name>
        </author>
        <link href="http://journal.madebytiny.studio/astana/"/>
        <id>http://journal.madebytiny.studio/astana/</id>
            <category term="Города и страны"/>

        <updated>2025-05-10T11:18:43+05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Хочется на память артефактом оставить что-то — может, нарисовать портрет в буквах. Этот город точно изменился или на старости память уже не та, но расцвели летники, обнажилась юность и столица старается быть столицей, то есть ведущей. И все же в первом же рейсе в город&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="dropcap"><span style="font-weight: 400;">Хочется на память артефактом оставить что-то — может, нарисовать портрет в буквах. Этот город точно изменился или на старости память уже не та, но расцвели летники, обнажилась юность и столица старается быть столицей, то есть ведущей.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">И все же в первом же рейсе в город женщины ругаются за место у окна в тени и целый автобус с туристами на борту неловко наблюдает за этим.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Астана — город музей. Город копий, лишенных оригинальности зданий. Пластиковый. Ветреный, город пустых обещаний.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">2023</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
